認真問, 石頭瘡可以點解決

成日生在下巴位, 一粒完左過一陣又有一粒
之前戈粒d印都未退到
好絕望
已經用緊一枝叫skinoren cream 施靈樂的暗瘡膏
對普通暗瘡都算有用但石頭瘡好似冇咩幫助咁
有冇過來人可以打救下我

a酸

打少啲飛機

咁又好似未到咁嚴重...

屌, 認真呀!!
好少打飛機

幫邊個部位按摩呀

外用a酸

真心咩....除左a酸之外呢

可以試下用bha
如果有膿頭可以拮穿佢再貼暗瘡貼
Sasa有隻叫明色美顏水嘅都有啲幫助 但好大陣酒精味 有人用會敏感會太刺激 我自己覺得用完有啲乾 乾

下爬石頭瘡多數都係打飛機 你真係冇打？
平時有冇飲奶？

Thanks 好詳細
有枝aha洗面, 應該差唔多?不過唔敢成日用, 因為枝暗瘡膏都會乾, 驚乾得濟
暗瘡貼有冇好推介, 好似聽聞3m 唔錯?

真心咩...一個話按摩一個話刮痧, 到底同暗瘡有咩關係

排毒 刮濕氣

一星期一兩次, 咁都算多咩
冇飲奶呀, 蛋就成日食, 今日食左4隻, 唔係因為蛋白質呀?

3m個隻ok(前提粒瘡吱左d膿or油脂水出黎先有用) 貼完唔搞佢 粒瘡過兩日就收皮

晚晚貼暗瘡貼 吸晒入面啲嘢出嚟先

試下一星期一次
蛋食得多都會 你一過食好多肉係咪都係爆瘡
我自己都係呢d體質 我會分幾次食
情況會好好多

Thanks!! 不過刮痧太痛不了
按摩就真係好耐冇按, 好掛住按完之後成身輕飄飄的感覺

GG 啦咁我, 我的石頭瘡係永遠唔會有膿
枝暗瘡膏搽完係會退, 退到得返個印唔腫唔痛先會爆個膿出黎, 一唧勁多漿
但係退得勁慢, 至少兩星期

唔嚴重都可以用外用a 酸 我直頭冇暗瘡都日日用 目的係預防生 所以已經好耐冇生過石頭瘡

之前冇留意過食肉類會唔會爆
飲奶茶我就feel到會好易爆
要分幾次食, 咁燒肉放題以後咪...

Aha係果酸 可以去角質 疏通毛孔 預防粉刺等
Bha係脂溶性 滲透阻塞毛孔嘅功效好啲 同埋有啲消炎殺菌嘅效果 所以有暗瘡用比較好
同埋其實洗面奶喺面上停留嘅時間唔過1分鐘 就算有aha成份 可以起到嘅作用都有限
暗瘡貼3m吸收力>曼秀雷敦 不過我而家發緊炎嘅暗瘡用曼秀雷敦 因為佢「聲稱」可以抗菌 同埋痴得實啲唔驚瞓瞓下會甩
如果得返個傷口係咁滲組織液我會買3m嗰隻人工皮自己剪嚟貼 保持傷口濕潤可以幫助佢快啲好返 其實質地同3m隻暗瘡貼差唔多 但大大塊抵屌好多 同埋我有個錯覺覺得佢比起隻暗瘡貼吸得快少少
貼出街嘅就優若美 吸收力廢 不過夠薄 雖然都見到但係冇上面兩款咁柒 化咗妝唔細心睇唔覺眼

果d間唔中都ok既 但平時真係唔好一次過食太多
信我

外用a酸我用乾到仆街 頂唔順個爆發期

用棉花吸茶樹油之後壓住粒瘡，唔好太耐
我試過壓左成粒鐘，果個位燶左 粒瘡係會扁左好多，1、2日就會無
我諗每次壓5-10min就好收手

好大段好有心機
等我去搵下bha 的產品黎試試佢先
暗瘡貼我只係訓覺用, 淨係買3m 就算啦
見到網上有幾多人話pair暗瘡膏好好, 有冇人用過?

我見到d人爆發期好似好癲
所以一直都唔想用a酸

Sor 忍唔住笑左
聽過個類似經三, 用星期二定星期四茶樹油燒燶左粒暗瘡

歷

唔理就最好 查咩都無用

我個個月黎m都會爆石頭瘡
無頭無膿無野吱的 仲會留印
所以就唔好搞佢啦

我用呢隻暗瘡貼 專for石頭瘡
消啲搽野等佢慢慢消

勤

留名
勁有營養 我生親d瘡都勁大粒
等佢兩星期都冇膿頭
要搽獅王暗瘡膏一大撻再貼膠布 焗佢幾晚先熟
再吱

d龍爆到成塊鏡都係 好爽

用蛋啦

Pair好兩極 我用係一啲用都冇 反而acnes25對我嚟講有用啲
唔知係咪用過太多暗瘡產品 而家塊面對好多嘢都免疫
Btw bha可以試下Paula’s choice4go巴打都推薦過 不過記住做好保濕打底

3m暗瘡貼記得買強效吸量嗰隻
唔好買薄款
吸收力真係差好遠

唔明點解驚食a酸
低劑量慢慢食咪得

A酸係好有用 不過都有佢嘅副作用 我覺得除非生得好勁 唔係間唔中幾粒冇乜必要食
你唔係好嚴重醫生都應該唔會開比你

用緊Mario Buffering Lotion

有冇醫師推薦？

可能真係對某啲食物敏感，試下介下口，
之前聽人講pair好用但對我一啲都唔work新放埋一二邊，直到有次反覆谷左幾個月石頭瘡，頂唔順好痛，手上又冇其他暗瘡膏，就開始用dmc凍膜+pair暗瘡膏，用左幾日，開始有膿頭，但忍住唔吱到過幾日唔小心整爆左，就用暗瘡針吱，最後勁恐怖吱左幾粒大野出黎同好多膿出黎，之後果個位就冇再生瘡，但有疤。

試過一隻藥膏 搽上面係肉色 乾咗都仲會有撻色
我通常敷過夜 第二朝洗完面 粒瘡就會消腫消咗七八成

唔好吹咁多冷氣
早排夏天日日開係咁生
呢排冇開就少左好多

搽俄羅納英膏

搽牙膏好似得

你用邊隻？

邊到買

我會origins 個隻out of troubles mask fu d 石頭瘡
通常都會慢慢消

用茶樹油
千奇唔好吱佢

兩晚包謝

因為每粒暗瘡或酒米都有條尾，你未git哂出嚟的話就一定番發

我都係 生頭幾日都會痛 到唔痛都未有濃出仲要一直凸起變印
完全唔知點搞好

我唔食牛就慢慢退

有用pair
都唔差
但建議唔好太依賴暗瘡膏
身體唔調理只會愈生愈多
搽幾多都冇用

屎忽

巴打覺得好無用？我用佢粉紅色果隻Drying Lotion無咩料到

針吉爆佢

邊到有得買啊？

試下呢隻，
可以既話用下洗面乳

身體體質問題

用水楊酸

屌佢老母

試下睇中醫

我之前都係咁，我下爬有好多粉刺，不停生石頭瘡 (其實鼻同眉中間都有) 跟著做左一次針清(9月頭) 到宜家，下爬無生過一粒新嘅石頭瘡。不過有印，但起碼用遮瑕膏遮到。 而且下爬無曬d真係突起曬嘅粉刺，所以我真心推薦你去針清。(邊間我唔講，我都係隔離台睇完再去)不過真係好撚痛。佢清左兩大張紙巾(廿幾歲人第一次針清)好後悔無影到相。不過我到宜家都未做第二次(呢排忙), 但下爬無生過新瘡。我好少打咁多字回覆，但因為我真係好明白你嘅感受 記得爬下文同搵間唔hard sell.

文筆唔好勿屌

試過，其實唔係好work，性價比唔高

唔好自己搞咁多 真心睇醫生 係睇好嘅醫生
利申 過來人 有需要pm

韓國first-do微針暗瘡貼，普通暗瘡用完第2日就無左，好過3m，希望幫到你

搵個人拍拖做下愛
石頭瘡係荷爾蒙失調
有愛情同性愛滋潤係真係會好啲

你成日生完又生似係你身體出事
搽乜都無用
你最好搞掂返個身先搽野
下巴通常關個腎/腸胃/荷爾蒙失調事
早啲訓同唔好飲凍野再做下運動啦

acnefree

唔錯

一樣 如果係男仔下巴
老一輩講既同你講一模一樣

真係要戒凍戒牛 加早訓 戒自瀆先有改善

Lm

咩毒素？
點解冷風就會入菌？咩菌？
咩叫濕毒？

講堅，無比膏，茶完訓醒就有野吱

按完生多幾粒

唔好吱
會有印
我係鼻頭個粒唔退
仲會紅
有冇人知可以點搞

邊個醫生好

真人真事
用火燒支針 吉穿放血

lm

其實我好後生
樓主可以去睇下中醫 睇到無再生先搽野
可以試下搽果酸
但你依家唔好再用暗瘡膏/茶樹油/消炎既野啦
會愈用愈差

早啲訓飲多啲水..一兩個月就會自己消
越搞越衰...
利申..以前下巴一定有3-4粒..唔理就好返哂...

用緊apivita既cream with propolis 我用緊都唔錯 呢排下巴都生咗粒瘡 每晚瞓前搽過夜 2-3日真係消咗 佢話95%天然 樓主可以試下

我之前都係咁
不過晚晚同女朋友做愛 跟住就無左
不過你有冇女先？
睇撚死你都無架啦 柒頭皮

如果想睇中醫調理
應該點同醫師講

用果酸啦

我都係下巴右邊 腮位生得好勁阿
另一邊都係得d暗粒
搞到日日要帶口罩出街

已經戎左牛 蛋 煎炸野 之前睇過中西醫 完全無效
平時都係12點到訓教 有時會夜d
已經困擾左我1年有多都係重複生係腮位
會唔會關我淋巴塞左既問題?因為之前重感冒個淋巴位有事

聽人講去通通淋巴會改善到?
有無巴絲有方法

諗緊好唔好用differin 0.1%
你用邊隻retinoid?

唔好戴口罩
暗瘡都唔可以焗喇..
日日咁焗遲早面都爛

Thursday plantation 純茶樹油

每日打一次，間唔中兩次
皮膚好到啲囡囡問我點保養

雖然我自己都唔知點解，但係好肯定唔關打飛機事

3m成日溶撚哂
用萬秀雷敦啦

我都生緊 用茶樹油+暗瘡貼 都謝得幾快

可唔可以介紹下邊間？

謝咗之後有個印同谷起咗係咪即係未清乾淨

我厚敷暗瘡膏
兩三日就會消哂

我次次都用娥羅納英 不過唔嚴重
但次次都可以兩日清

屌
我都試過
女朋友教我茶樹油再溝枝橙色嘢（去角質）
落化妝棉敷 我一路食飯一路敷 唔知係咪整太耐
第二日出街食完飯抹嘴 可能抹到下巴
個frd問我做咩成個下巴紙巾碎
入廁所用水洗完都仲有
睇真d原來甩晒皮唔係紙巾碎
之後成個下巴燶咗咁 黑咗成撻
成晚無晒心機
個frd同我講咩我都：爛面嘅人已經唔想講嘢

女朋友仲笑到仆街
話換咗皮就會白返

水，你飲水少先會爆石頭瘡，飲返多D水就易謝

我下巴又係好多粉刺
都想去試針清
可唔可以俾link嚟追下post
同埋大慨幾錢
唔該

去驗血 睇下你對咩食物過敏

呢枝真心有用回購左一晚即刻消炎冇咁紅！
但係用到底功效就冇咁work

睇醫生 無可能自己搞到
我當時成面石頭瘡就係因為覺得自己搞到
就變成由發炎粒粒變到成面石頭
最後中醫 加護膚保濕（因為食藥搞到好乾）見證住啲石頭瘡極速成熟 一般暗瘡第一日起第二日就消左 完全無經歷過爆發期緊

石頭係唔夠訓或者打得太多

入黎想推介佢
抄Mario badsc 但平一半
同埋用完唔會有印 敷一晚d石頭瘡會無咁突
用茶樹油會留印同太乾
同埋有時頂唔順會吱粒野
因為唔吱佢 反而會有粒膿停留左係皮膚上面
要吱哂d膿再見到正常色水既血先為之吱得乾淨
再搽返上面支野 好快好返
普通暗瘡用泰國支CLINDA-M暗瘡水都唔錯
btw 有印就快d用有維他命C成份既野搽臉 d印會去得快d

Acta Cream

直接食a酸啦 你想柒住咁日日浪費時間去處理暗瘡問題
定每日食粒a酸之後去屌女 自己諗

路過加句，如果石頭瘡生係頭，尤其係近腦嘅地方如額頭咁，千祈唔好亂搞，會有機會啲菌入腦，嚴重可死人的！最好睇醫生，食一個抗生素療程，粒瘡會自己退。

[絲入]有冇去開嘅美容院介紹？

我做果間第一次98 但我唔敢話佢最好(可以去呢個pist睇下) 但我會繼續做，因為at least令到我無再生新瘡係下爬(我無介口又有時好夜訓)。

有時係因為皮膚油脂失衡同唔夠保濕，先會生石頭瘡。如果你多budget 可以去美容院做bio 機，部機有超強保濕。我之前做完就冇左石頭瘡。唔夠budget，你可以勤力d 敷保濕面膜，會好好多。同埋最緊要唔好夜訓同唔好好食熱氣嘢同飲凍嘢。同埋早晚都用洗面奶洗面，洗完面要搽番保濕既cream。

去爆石

有膿嘅暗瘡用pair幾有用 會退得快啲 不過嗰個位會特別乾
但對石頭瘡就無乜用了
搽咗成個禮拜 又唔爆又唔退 一直喺度唔知想點

Clinda係抗生素，用得多會抗藥性，唔好用得咁密

好好用，啲石頭瘡第二日即刻亁晒

題外話 去印應該點搞

暗瘡貼真係好神
粒瘡越勁 第二朝成張變哂白色

唔該你呀巴打

成日生石頭瘡係因為你做清潔唔夠 咁你啲油脂死皮咪會積死係同一個位度
可以試下買磨砂洗面同泥mask敷
不過就黎冬天 唔好成日做
1個禮拜1-2次好啦
同一定要做保濕鎖水 等你啲皮膚出少啲油
慢慢會好 要有恆心

至於要簡邊隻牌子我就唔知喇 你可以行過啲護膚店問下人

同埋你唔識擠唔好自己擠
好易有印架
最好搵人搞

睇中醫排左d毒先啦，，如果超嚴重就食酸

連登叫人睇中醫會比人追殺嫁巴打

暗瘡就暗瘡啦 石你老母瘡 大陸仔

根據經驗
擠前要用梘液洗手
用紙巾隔住手指擠
擠到無哂膿 流出正常色既血先為之乾淨
擠完再用暗瘡水抹下清潔
再搽暗瘡藥膏消炎
唔好再搽茶樹油 用親都有印既
不過石頭瘡好多時都無頭擠 我會痴暗瘡貼谷下佢

利申 非專業 個個體質唔同 有d人好易留印
So far 我用呢個方法無事

入面有鬚？

多謝大家的解答
真係估唔到一起身變左6頁
我會追返曬大家的post

牙膏

Thanks
Feel 到巴打之前都係一樣咁sad
恭喜你解決左呢個問題

我係耳仔對落嗰啲位有
好困擾

對於下巴位果d一粒粒唔知係咪听粉刺的有無作用？
唔該哂巴打

之前試過下巴有野
我先用暗瘡貼引晒啲膿出嚟再用佢，會好得快啲
不過真係幾貴呢個

一模一樣呀!!!!
永遠都係右邊戈個下巴位最勁, 上次係打孖黎, 今次都係
想死

嘩屌! 爸打情況同我一模一樣, 我由18 歲起一直都係下巴生暗瘡, 其他位好少生, 短短續續幾日就生石頭瘡, 下巴都好多粉刺
基本上咩都做過, 戒牛奶, 戒j , 戒魚蝦蟹濕毒野, 睇中醫, 睇西醫(好過一排之後又生番), 人地話下巴生暗瘡關腸胃, hormone 失調事, 我想講自己腸胃極好, 工作壓力唔大, 日日有屎柯嫌順暢, 都一樣keep 住生, 基本上已經去到絕望狀態, 情況同你一樣整體暗瘡唔算多, 無理由食A 酸
直至近年開始早晚洗完面後(清水only) 用爽膚水+面霜 (淨係搽下巴), 情況竟然大大改善, 依家生少左90%, 皮膚都幼細左, 就算食煎炸野, 牛肉, 海鮮, 下巴都唔會生到咁大粒咁多, 我先驚醒原黎一直下巴生暗瘡係關油脂保濕平衡事, 什麼戒口戒j 全部都係bullshit, 當然我唔肯定爸打生既原因係咪同我一樣, 你不彷試試我既方法, 唔駛問我用邊隻產品, 總之普普通通既補濕野, 無酒精成份就ok, 希望幫到你

我都有洗完面用保濕面霜, 但冇用爽膚水
洗面戈隻係一枝aha去角質, 一枝溫和保濕
但日日用保濕我驚出得仲多油, 所以通常隔日用
唔知係咪因為咁呢

我洗面淨係用清水, 盡量遠離化學野, 皮膚反而好左

終於睇曬咁多位巴絲打的回覆, 好感動!
一次過回覆曬大家
好多人話戒J/搵個女朋友搞野就會好
但我諗唔明, 搞野同打J唔係一樣架咩?
唔通粒暗瘡見我前面冇女, 發現我係打J就跳出黎懲罰我?
我已經戒左凍野飲幾年, 運動呢一個月係少左, 遲下會做返, 牛根本係世界上最好味的食物, 要戒有難度
已經預約左個中醫下星期中去睇, 到時呢個post如果未沈我會返上黎update大家
護膚品方面mario badeacu 同 etude house 枝 pink powder spot 都想買黎試下, 再加埋暗瘡貼
大家仲有咩好推介可以繼續傾, 我會一直mon post 架

塔單問呢支野好唔好用

中醫我都睇過, 短期有用, 但幫唔得耐, 食完D 中藥係咁柯爛屎

會唔會係幫你排左d濕氣出黎?
我用公司卡睇, 返正今年冇咩用過, 就到年尾唔用就浪費左

如果你信中醫個套, 一定有架喇, 但問題係清完, 遲d 又會積聚番, 所以keep 唔到長

我睇過幾個醫生永遠都只會話你夜訓夜訓同夜訓

我呢排都有粒石頭瘡 勁痛
我首先用啲有鎮靜作用 成分溫和既toner濕下化妝綿
然後敷住有瘡個位
一日敷一至兩次 每次都敷到塊化妝綿就黎乾先攞開
然後就好厚好厚咁搽暗瘡膏上粒瘡 通常一兩日就擠得嫁啦

想唔生其實都係清潔要做好啲 少啲係街用手摸面
飲水早訓呢啲基本

希望幫到你

用針吉爆佢

我早排都成日生
自己覺得杏仁酸幫到手

我之前都係咁
之後晚晚扑野 跟住無晒

巴打咩皮膚類型？用開咩skincare？
毛孔係咪比較細但又多油出？

屌那星
早兩日應完呢個post即刻生左粒石頭瘡

我自己用緊SANS SOUCIS隻去痘修復液，又平效果又好，不過如果用落擠過嘅普通瘡會那到仆街 瞓醒feel到平咗好多，冇咁紅，仲要唔覺有留印 試過搽落開始謝嘅瘡一晚之後已經開始甩皮

如果塊面有好多粒同埋紅撚到關公咁，我會用玫瑰修護mask，邊撚隻都得總之成份有玫瑰花水／精華就得，最好係sleeping mask因為可以敷成晚，效果都差唔多不過一定冇去痘液咁勁咁快

唔到最後關頭都咪撚用暗瘡貼，曼秀雷敦同COSRX嗰隻都用過，係吸到幾多污糟嘢不過一定會留印

同埋我自己就唔太信中醫嗰套
我比較信西方講通常blind pimples一係就hormone出事，一係就衛生方面出事

你要用嘅係water based嘅護膚品，如果用oil based嘅實出事
同埋成份最好研究吓有邊啲係acnegenic或者comedogenic就唔好買
溫和都唔代表一定啱你用，例如好多護膚品都會加coconut oil同almond oil，呢啲油係就係低刺激性，不過comedogenicity前者去到4，後者去到2（from 0 to 5 scale），所以麻煩都要學吓揀成份

而water based嘅護膚品中文多數叫凝膠、啫喱之類，texture清爽啲又補到濕，而且唔會塞毛孔

Thanks ar!!
依家我都厚敷緊上面巴打講etude house 戈隻, 都好似唔錯, 一晚已經唔痛唔紅, 但仲睇到腫左少少

太高深, 我唔知
以前一直都唔多, 更加少石頭瘡, 所以開始用護膚品都係呢幾個月的事

比個機會你多d入黎一齊打氣共抗石頭瘡

如果一直無用開，似係乾到出油然後毛孔塞咗 搽返啲無油份保濕應該ok

Thanks ar!! 打左好多好詳細
普通瘡我用skinoren 戈枝對我已經好有用, 通常都係一晚就謝, 但佢對石頭瘡效果極差...
Mask 其實係咪做好保濕就唔洗用? 但我有聽過有人推介美肌之誌的抗豆面膜, 好唔好用架?
最後我都冇用暗瘡貼 因為好似話要有個窿先可以比佢吸到, 對我的石頭瘡應該咩都吸唔到...
下面好多學名好pro
連刺激性去到邊都知, 好勁
岩岩睇左盒面霜就寫oil free, non comedogenic
洗面一枝係日本aha去角質啫喱, 一枝係biore洗面乳
應該冇事
但其實我洗面同面霜都係保濕, 會唔會太濕反而會多油易爆瘡?

唔好用美肌之誌
台灣skincare好多都得個平字
唔用好過用

滴水

我上面講嗰啲玫瑰mask唔係淨係為咗保濕，玫瑰本身有舒緩鎮靜作用，所以可以拎埋嚟消炎袪痘咁解啫 同樣功效嘅仲有金盞花同洋甘菊嗰啲，不過玫瑰嘅skincare products係最常見最易買同埋最平，你可以買支玫瑰花水拎嚟試吓用先，work咪再試吓做mask囉

同樣有舒緩鎮靜作用嘅仲有蘆薈、茶樹油、青瓜嗰啲，我夏天嗰陣都用緊支茶樹油facial cleanser，清潔得好溫和，洗完又唔會乾唔會扯住扯住咁，用完之後塊臉油水平衡好咗

好似我之前講咁，護膚品會唔會對你造成負擔係視乎你識唔識揀護膚品，oil based嘅護膚品係for dry to normal skin，多數含acnegenic或者comedogenic成份，因為dry skin本身就分泌好少油脂，所以呢啲成份佢哋點用都唔會clog pores，但係你本身生開瘡係油肌，用少少毛孔都會塞過紅隧

如果你用water based嘅產品就冇乜問題，water based通常好透薄同埋理論上厚搽都唔會塞毛孔

又或者咁講，與其諗保濕不如考慮吓用控油產品
對oily skin嚟講洗臉唔需要太保濕，事後搽返toner同moisturizer就已經夠晒有凸
始終你個問題係油脂分泌太多

Gel plus
用完會消左啲

同埋我發現食少啲升糖指數高既野會少啲生

仆街 出咗兩粒

試下用呢個牌子，有藥房嘅萬寧會買得到，以前有一排生石頭瘡，搽佢消得好快又唔會令你甩皮。

會唔會你空肚食，我果時都係，要食左野半個鍾先好飲

岩岩睇完中醫
同巴打絲打講的都好似
佢話我濕氣重
主要係話我夜訓, 食生冷野, 同埋冇做帶氧運動, 新陳代謝慢, 所以d污糟野排唔到又爆唔到
凍野飲真係戒左好耐, 但依家諗返, 最近呢兩個月每個星期都去飲酒, 都係凍野, 可能有關掛, 時間上係好吻合
唔通連最後少少的人生樂趣都冇埋
希望幫到其他有追post的巴絲打
同時多謝曬咁多位曾經比過意見的巴絲打

之前睇過中醫又係話濕氣重 然後食咗藥日日屙三四次

痾咁多 但有冇好轉?

屙到pat pat痛 食咗一個禮拜左右 未等到見效果就頂唔順冇再食

用日本sana大豆面膜
用緊aha bha化妝水同精華
殺菌好緊要
床上用品要成日換

最緊睇到個偏方
生薑 紅棗煲水 水滾落紅糖
暖暖地每日朝早飲一大碗 持續1個星期
下巴生係胃寒涼 可以去胃火
我最試緊效果都顯住 但記住要 戒生冷野涷野

唔肯定個個人work 得對我暫時飲左1星期都幾有用

其實要斷尾可以打laser
可以打到毛囊同減沙皮脂分泌